空手道總會反口否認裁決「無做錯事」 港協：再考慮處分

空手道總會投訴風波再有新進展！空總昨公開推翻港協暨奧委會譴責其行政失當的裁決，又反駁坊間的指控，強調「無做錯事，但會吸取教訓，改善問題」。港協暨奧委會副會長貝鈞奇對空總否認裁決感到「莫名其妙」，不排除再召大會向空總處分。

空總召記者會大反擊，昨由主席余鏡秋聯同執委梁為文、港大道場代表蔣任宏及3位精英運動員召開記者會，反駁坊間對空總連番指控，余斥責有關言論偏頗失實，故須以正視聽，惟風波主角之一的教練總監馮華強，以身心俱疲為由缺席。

記者會主力由蔣任宏代表空總發言，首先指港協對空總作出行政失當、選拔不公的裁決，只屬其義務委員會的結論，而非港協全體決定，空總上月底上訴後，大會並無確認有關裁決。他又說，港協過去兩年收到66宗對空總的投訴，是來自少於10人的重複投訴。

貝鈞奇不明為何出爾反爾

大會提供9頁澄清文件，主要針對選拔制度不公的指控，蔣重申，選拔過程不存在裁判和運動員間利益衝突，亦獲世界空手道聯盟確認其評分制及選拔準則，強調：「我們無做錯事，但會吸取教訓改善問題，避免再發生尷尬情況。」

另外，空總已提交的改善方案中，被指增設「運動員要忠心於空總，不應把總會引致名譽受損的情況，違者有可能面臨總會處分」的條文，變相向運動員下「滅聲令」。蔣駁斥：「國有國法、家有家規。若有人胡亂對空總作無理指控，是否要罰？」

而有關方案被指僅用不足10分鐘草率表決通過，蔣解釋方案只屬「初稿」，內容會不斷改進，再提交奧委會。

港協暨奧委會副會長貝鈞奇對空總否認裁決感到「莫名其妙」，稱上月全體大會獲62票（佔逾8成）通過譴責，當時空總代表亦接納結果，不明白他們為何出爾反爾。他重申，秘書處審視過每宗投訴的嚴重性，才交到大會討論，而空總提交的改善方案，理應屬「完整報告」。若空總仍堅持自己的處事方法，港協或會重召會員大會，再深思熟慮向他們處分。

苦主大聯盟發言人鄧頌基亦對事件感到失望，認為空總無心改錯，自打嘴巴。

Source:

空手道總會魔鬼方案
9分13秒閃電通過
執委轟五人幫把持 「未睇完就表決」

死心吧

練空手道 不如落街跑步

練中國古拳法

講咁撚多，隻揪解決最實際

搵stephy練算啦

死廢老

轉學中國古拳法啦

港協同空手道總會全部解散啦，成班垃圾

空手道要練就練極真，一係正道塾，大道塾。 其他在座各位都係垃圾

香港好多野都係錦，好似考演偽，如果你唔係跟裡面D教畜學音樂既，你向出面學冇科水你點叻跟本冇機會

想自衞就直接Boxing/Krav maga/泰拳啦

世事給你看透
香港的音樂體育一舊屎

如果大家要先入為主認為其實某某總會有問題，所有總會都有問題。請先洗一洗腦。唔係每一個總會都係咁。

第二如果大家亦再先入為主認為果幾位當事人講嘅一定係事實全部，唔理空總回應，請，再請花時間上空總網頁去了解，相關文件已可供參閱。

第三，如果冇心機時間去睇就請不要妄下評論，對真正嘅運動員可能影響同傷害好大。拜託🙏🏼

作為一個已經少返道場嘅過來人，只會講一D傳媒唔太講嘅事情。例如呢三五七年香港空手道成績突飛猛進。每年大大小小國際賽事獎牌量係你想像唔到咁多，只係新聞唔報，就連上年年尾體育大事回顧都冇講。正如冇呢件事大家唔知我地有世界七，當然仲有更高嘅世界排名，只係主流媒體唔報導。成績好除左運動員，空總冇功勞嗎？

亦當然因爲某報紙口吻，好多人聯想到政治，然後將空總打造成親某一邊嘅組織再一齊口誅筆伐又公道嗎？

凡事希望大家唔好只睇表面，溝通透明度已有改善措施出台，難道唔係誠意？本身關於選拔制度，利益衝突亦已解釋係有心人做謠只講部份事實誤導大眾。

既然有人作不道德之事影響總會，運動員，個別師父。難道追加條款去阻嚇同類事件再發生都錯？再重申，要知詳細，上空總網頁，如果唔想睇就請不要妄論，十萬個謝。🙏🏼

以上有語氣唔好嘅地方，請見諒。睇到好多師父同運動員努力左。偏偏俾一班為自身利益嘅人推左幾個運動員做炮灰，利用佢地製造輿論，想推返現在總會想重新入局，重回以前更人治更不公嘅時候。作為過來人，希望大家了解我同好多運動員嘅憤怒💢

總會網頁:

人無恥

乜撚野標題
睇完諗左好耐都唔明

香港老屎忽

用空手道分勝負吧！